美參院通過維族人權法 促向華施壓

全文

美參院通過維族人權法 促向華施壓

大批維人被關在新疆「再教育營」內洗腦。

美國參議院周四一致通過去年已獲國會兩院通過的《維吾爾人權政策法案》最新版本，要求特朗普政府就新疆再教育營問題加強向北京施壓，包括把中共新疆區委書記陳全國列入制裁名單。法案將再交至眾議院第二次表決，通過後呈白宮，由特朗普簽署或否決。

擬定官員制裁名單

共和黨佔優的參議院在沒有實名表決的情況下，以全票通過上述法案。。。。。。。。。。，法案通過象徵着美國不會對維吾爾穆斯林持續被獨裁政權非法監禁、監視甚至被關進集中營的做法袖手旁觀。

《維吾爾人權政策法案》的最初版本去年9月獲參議院通過後，。。。。。。。。。。。。，限制美國對華出口可以被用來監視或限制公民活動的設備。

由於新版本與最初版本不同，。。。。。。。。。。。但刪除了有關出口管制的內容。

魯比奧等人今年3月又提出了另一條法案，。。。。。。。。。。。就法案最終協調版本進行表決。

路透社/美國之音